---
title: 站在新用户的立场考虑软件
---

用户在软件启动的30秒能体验到了什么？光有一个技术上的答案（“她会看到一个选择菜单，还有一个登录框”）是不够的，还要有一个情感上的答案。新用户在一分钟之内的感受是怎么样的？是感到有用呢，还是觉得很迷惑？你要怎么做才能改善这种体验？回过头来再看看产品的网站，它是不是够专业、够友好，就像是一个漂亮的店面一样？这些东西都需要你非常认真地去对待，这样用户才会把你的软件当回事儿。

承诺的时候要谨言，做产品的时候要超出预期。